%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 9 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 9}\newline
Elaborar una tabla para amortizar la suma de \$10.000 en 4 pagos iguales, suponiendo una tasa de interés de 40\% nominal anual trimestre vencido.\\ \\

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula
 \begin{longtable}{|c|c|c| }
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}                           \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$ff = 0 ptv$}                                                                         \\ \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                         \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
  $FF=0$     & $j=40\%$ natv   & $i=10\%$ ptv                                                                \\ \hline
  $n=4$  ptv & $VP = \$10.000$ & $R=\$?$                                                                     \\ \hline

  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
  %%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES


  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                        \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[width=1\columnwidth]{4_Capitulo/img/ejemplos/9/capitulo4ejemplo9} } \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA



  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                          \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

  \multicolumn{3}{|c|}{$VP=R\frac{(1-(1+i)^{-n})}{i}$}                                                       \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                            \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
  \multicolumn{3}{|c|}{$\$10.000=R\frac{(1-(1+0,1)^{-4})}{0,1}$ }                                            \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO

  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                        \\ \hline

  \multicolumn{3}{|c|}{$R=\$ 3.154,70$}                                                                      \\ \hline
 \end{longtable}
 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
